用英文吹下水，互相指點下？

記得之前有人開過tg group
不過通常都傾傾下會沉group 或者變左交友group
所以不如喺依度傾？

Wt 7 u wanna talk ?

i think i was in that group

how to improve my english

I think there were more than 10 groups but most of them 'sank'

Anything

I go to school by bus , how about you?

read more use more???

you say something we see see if we are talking about the same group or no laaw

If we still talk like this we will gg l

I also want to improve my English particularly in writing especially with grammar, I have been living in Australia for 12 years , and my English still suck so bad.

I skip classes

呢個po唔會練到英文

that's a long time ago
Can't remember shit about it

I m good thank you and you

because so many 假膠
Fuck you

think think why you are so bad laa, which part btw?

Sorry I was too naive

my group not so long ago, i think it was only half a year ago

with you typing chinese of course no one is going to be able to learn

樹枝少年 are you gay?

buy a grammar book and do it

damn you

Always misuse the past tense and forget to add "s" . I think I might start reading some books like Harry Potter. Otherwise I might need to buy some grammar book and learn all types of grammar to minimize any grammar error.

read newspaper???

go buy a grammar book and finish it is enough

adding s should become reflex after staying oversea for a long time.

does it really really matter that much???

Nope
But I like talking with gay guys

even though i typed in english, you guys could not learn much if you guys keeping chatting like this

Yeah I can see that his 's-issue' is quite serious

what the fuck lol, yes laa..

Do you have any suggestions?

I love you for that

Hello, bra

just continue like this, soon or later people will start typing properly

you guys english is so good
dont know what 7 i can say

dont love me too much, we barely know each other

Hope so

Ok
Sorry for making you scared

講到尾咪又係叫人買grammar書自己做

呢啲po邊會練到英文
一係假膠go to school by bus
一係讀書讀上腦係咁拋書包晒academic English
一係外國大係咁塞自己啲local slang冇人明好威威

好喇，當真係有班志同道合嘅圍埋練習，個個英文水平差唔多地差根本點練都唔會有進步

我真係好天真同埋好傻，以為唔會有假膠

you sound like player😏 that's what they normally say when i told them they were being too aggressive

pessimist

樂觀冇用，現實歸現實

Bro, why so cynical?

^this is done. thanks mate

雖然未必好叻 但真心諗住改下幫手啲大嘅mistakes
不過依家咁都係算啦 我放棄啦

Imma son of the beach

I was only joking my dear

香港地你要學英文大把地方可以去，大把選擇
我只係唔認為連登係個合適嘅地方

even if you dont think this could work, at least let those who are innocent enough to think it could work to make it work, no need to demoralise this post with your pessimism.

i am always serious

......

有幾大打擊呀，又唔係叫你放棄學英文
我講事實啫，呢類post三日唔埋兩日都有人開

conversation terminator

me English good , me think me can help you train you English better . me get english 5 star star from dse . my teacher alway tell me I have to said more english so my english can get good . afler me hear my teacher , me say many english so I get englih 5 star star on dse

it is the negativity that you are spreading that irritates me. what you said could be right, but is not always right. but what is there to gain if this post stops because you said it is a waste of effort? and what is there to lose if this post continues and we keep chatting on? at least if this post continues there is still potential gain for anyone who is participating. i simply dont see your comments are doing any good.

Ching Chang Chong

我想問下大家，你地有冇人會幫我做個email翻譯呀？我願意比錢嫁！因為我工作上需要… 唔該你地呀！

you give up way too fast it is tendency no matter how academic a post is there are people messing around, it is just the quality of the forum, but if you are patient enough, people who are actually serious will turn up at the end

Maybe you're right
I'm always here waiting for them
Sorry I'm so impatient

why don't you just post it on the forum
see if anyone could translate to English

因為我想搵個長期可以幫我譯既人，如果下下開post，我驚會無人理我！所以想試下呢度問睇有冇人應？

hey,my jj is very big how long your jj at ha?

簡單講，就係唔好將學英文嘅時間放喺連登
放其他地方成效會更大

Actually i do know some people doing translation
could you tell me whats the pay

diu, no chinese
my power powerful

i am very thanks them

I want to improve my spoken English

Hi I am currently studying in an international school
But my English isn't that good that I am still a bit worried for my IELTS a few weeks later… I wanna get a band score 8…

屌 雖然部分人好認真
不過依個post依家真係已經同學英文冇晒關係
各位一齊abandon佢啦
尤其是I go to school by bus班假膠
得架啦 收皮啦 講一次好笑當輕鬆下
多幾次真係好撚on9
鍾意鳩噏咪去其他台
咪撚搵學術台啦

the begining of goodest english

Oh so sad was gonna join in on the discussion
Guess now I've missed the chance

哈佬

I'm using this post as a way to procrastinate
Come come come chat with me so I can procrastinate further and then never gonna fulfill my potential yay what a fun way to live

my too,and you?

Lm this post is legit af bro

I fucketh thy pussy.

Don’t say la
We can continue our discussion with English

我唔知出面點收費，定係你可以話我聽點計？

Why don't u use google translate? It's free.

因為文法唔岩，我試過！

Bunches of crazy arses

Start doing your work dude
Time waits for nobody

why is everything so weird and cheesy in here

Agree but it’s fun! Isn’t it?

翻譯係跟target text逐字數計，即係當2毫一個字咁先算，我譯幾多你比幾多我。

無問題呀咁樣… 其實我有搵過淘寶，佢就係我比左篇野佢，佢計我幾錢咁！但因為試過一兩次文法都係唔得，所以就黎呢度搵下人，睇有冇人幫到我！

diu no chinese

咩類型嘅email?我剩係做過藝術翻譯

如果係重要文件譯完可以再搵copyeditor執靚佢

我可以幫 但跟番市價 $1就1隻字

我有個英文tg谷
入面90%唔係香港人
完全用英文溝通

hey there! I am really into speaking English with people, but i enjoy face to face more, probably not on LinDang.

can you share the group link?

I don't know u but I think a little bit of grammatical issues should be just fine. All u have to do is just slightly corrected it to make it less choppy. Are u translating context from Chinese to English?

一陣轉link

點解我個post俾假膠搞事 大家係負皮我個post唔係負皮佢地

I go to school by bus

I watched a movie today

I refuse to do my work ahahahaha

Ok fine I will

How's it cheesy am I cheesy?
I just learnt English convo stuff from watching TV series I don't know if I talk like locals or just a weird ass

Don't spend so much time on LIHKG
It ruins your life

Nah I usually don't spend much time on LIHKG only when I'm procrastinating

DW i support u
Certainly a good idea
What is ur career? Or are u a student?

How are you guys doing today

Not good frankly

Hey dude would you be able to share the group link again? Thanks!

Tell me about that

Strongly recommended create an tg group coz I wanna practice too

商業上既email，覆下d order，落下d order咁…

我係中文譯成英文呀！

咩係copyeditor？

What do u find most difficult when learning English?

出面都係咁既價錢？

To learn English is the hardest part of learning English because there're always so many barriers

There ain't nothing I can help bruh

If that's the case, tryna use grammarly. Its like a software that helps you on grammar. I used that a lot for dissertation. If still not working, just leave ur tg on the comment or dm me.

你可以幫到我？我點樣dm你留tg？

我話係，你可以出去資料搜集下，價錢都差不多，一定係逐隻字計
上面suggest ge 方法都有用 自己試下譯都得

真係需要先搵我啦

The advanced vocabs
Coz they aren't widely used and can't be seen repeatedly and within context thus I have a hard time to remember the meaning

好呀，唔該你呀！我會搵你嫁我… ：）

That should be non-academic english
Things like words seen on novels or poems
Or vocabs for describing things
All the above are what we do not learn in sec school or university(except eng maj)

Ciao

But that's so hard I can't read a proper novel because i can't seem to understand all those descriptive words without constantly checking the dictionary it's so troublesome

how to learn english in hongkong
p.s. primary school level

Should be:
Normal novel
Dont seem to
Its so frustrating

It's my opinion only u may not bother it if u dont like

Shut the fuck up la, and get the fuck out here la!!

Proper = real, satisfactory, suitable or correct
E.g. I've had sandwiches but I haven't eaten a proper meal.

Can't seem to = (a person) feel that they should be able to do something but cannot find the right way to do it successfully
--> if I did use don't seem to, it seems so final and admitting that I really can't read a proper novel while leaving out the part that I want to keep trying

Yeah I should have used frustrating

*definition from the internet*
*just my two cents*

So u see a 'real' book?
'Satisfactory' book?
'Suitable' book?
'Correct' book?
I dont think so
And by 'normal' i mean commonly seen
So 'see a common novel' is ok too

中文咁講啦
Eat a proper meal係好好咁食餐飯
See a normal novel 係睇本普通小說 唔一定係解正常

執grammar執expression，double check所有資料準確(包括名，時間地址，統計資料等等)

我做野有時要寫RFP就有需要用到

Seems like you guys are criticizing one another’s grammatical mistakes In my opinion, the most effective ways to actually enhance a person’s English proficiency are to encourage him or her to speak and suggest him or her to immerse himself or herself in an environment filled with English Read more, write more, speak more, and listen more! Best luck

criticism = improvements ar ching

No, not on the forum

Should be:
To enhancing

Anyway we can only type words lol
Of course we know speak more is of higher learning efficiency

Well I think could be

Maybe you could try googling the phrase "it's a proper novel" to get the contextual meaning of it
I think it's more of a spoken and informal adjective

Whereas I can't seem to find evidence showing that "see a normal/common novel" is a phrase widely used by others

Searching like that wont help
Once i did like that when i saw a model writing i just searched some phrases and i got no searching results
From that time i realized i should not bother searching it but should try to understand it
Yet maybe i was wrong

Hmm was it a model writing for dse English? Interesting.
Well we can agree to disagree it's alright

either way that's strange to describe a novel as common/normal. 'read a novel' is good enough to express what you're trying to say.